[
  {
    "correctAnswer": "Domain Name System",
    "id": 3321169755638333,
    "options": [
      "Domain Name System",
      "Dynamic Network System",
      "Digital Network Server",
      "Data Naming Service"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le DNS signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Facebook",
    "id": 7741689979185811,
    "options": [
      "Facebook",
      "Twitter",
      "Instagram",
      "LinkedIn"
    ],
    "question": "Quel est le plus grand réseau social au monde ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language",
    "id": 6818832988507081,
    "options": [
      "Hyperlinks and Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyper Text Markup Language",
      "Hyperlinking Textual Markup Language"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que HTML signifie en programmation web ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Apple",
    "id": 6496592921647031,
    "options": [
      "Apple",
      "Samsung",
      "Microsoft",
      "Sony"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour ses smartphones iPhone ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Graphics Processing Unit",
    "id": 4642695341888771,
    "options": [
      "Graphics Processing Unit",
      "General Purpose Unit",
      "Gaming Processing Unit",
      "General Processing Unit"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que GPU signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Microsoft",
    "id": 8261108480008611,
    "options": [
      "Microsoft",
      "Apple",
      "Google",
      "IBM"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour son système d'exploitation Windows ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Octet",
    "id": 5971963854004315,
    "options": [
      "Octet",
      "Gigaoctet",
      "Terabyte",
      "Kilobyte"
    ],
    "question": "Quelle est l'unité de mesure de la capacité d'un disque dur ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "JavaScript",
    "id": 4073558715000051,
    "options": [
      "JavaScript",
      "Java",
      "Python",
      "C++"
    ],
    "question": "Quel est le langage de programmation utilisé pour créer des pages web dynamiques ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virtual Private Network",
    "id": 709514430361813,
    "options": [
      "Virtual Private Network",
      "Very Personal Network",
      "Virtual Public Network",
      "Visual Personal Network"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que VPN signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "IBM",
    "id": 6275773823240167,
    "options": [
      "IBM",
      "Microsoft",
      "Apple",
      "Intel"
    ],
    "question": "Quelle entreprise a développé le premier ordinateur personnel (PC) ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Toutes les réponses ci-dessus",
    "id": 3274746113926963,
    "options": [
      "Le développement web",
      "L'intelligence artificielle",
      "L'analyse de données",
      "Toutes les réponses ci-dessus"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le langage de programmation Python est souvent utilisé pour ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Wireless Fidelity",
    "id": 6161143740774745,
    "options": [
      "Wireless Fidelity",
      "Wireless Network",
      "Worldwide Interconnection",
      "Web Interface"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le Wi-Fi signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Google",
    "id": 7503720347769347,
    "options": [
      "Google",
      "Microsoft",
      "Mozilla",
      "Apple"
    ],
    "question": "Quelle entreprise a développé le navigateur web Chrome ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Toutes les réponses ci-dessus",
    "id": 7100528733845547,
    "options": [
      "Le développement Android",
      "La création d'applications de bureau",
      "Le développement d'applications web",
      "Toutes les réponses ci-dessus"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le langage de programmation Java est souvent utilisé pour ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Toutes les réponses ci-dessus",
    "id": 3954986731499231,
    "options": [
      "Support de la vidéo et de l'audio",
      "Nouvelles balises sémantiques",
      "Meilleur support pour les applications web",
      "Toutes les réponses ci-dessus"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le HTML5 apporte de nouveau par rapport à HTML4 ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Uniform Resource Locator",
    "id": 6601830746383195,
    "options": [
      "Uniform Resource Locator",
      "Universal Reference Link",
      "Unified Research Locator",
      "User Retrieval Link"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'URL' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Google",
    "id": 6350568170535417,
    "options": [
      "Google",
      "Apple",
      "Microsoft",
      "Samsung"
    ],
    "question": "Quelle entreprise a développé le système d'exploitation Android ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Un dispositif de sécurité réseau",
    "id": 6225365845207695,
    "options": [
      "Un dispositif de sécurité réseau",
      "Un logiciel antivirus",
      "Un type de câble réseau",
      "Un langage de programmation"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'firewall' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "LTE",
    "id": 3378155408889545,
    "options": [
      "LTE",
      "Bluetooth",
      "Wi-Fi",
      "NFC"
    ],
    "question": "Quelle technologie permet la transmission de données sans fil à longue distance ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hypertext Transfer Protocol",
    "id": 5969168605301577,
    "options": [
      "Hypertext Transfer Protocol",
      "Hypertext Transmission Protocol",
      "High-Tech Transfer Protocol",
      "Hyperlink Text Transfer Protocol"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'HTTP' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Intel",
    "id": 4303036146662119,
    "options": [
      "Intel",
      "AMD",
      "NVIDIA",
      "Qualcomm"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour ses processeurs Intel Core ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Random Access Memory",
    "id": 2130197408654311,
    "options": [
      "Random Access Memory",
      "Read-Only Memory",
      "Remote Access Memory",
      "Randomized Algorithm Memory"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'RAM' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Java",
    "id": 5033749762129295,
    "options": [
      "Java",
      "Swift",
      "Python",
      "C#"
    ],
    "question": "Quel est le langage de programmation le plus utilisé pour le développement d'applications mobiles ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Application Programming Interface",
    "id": 4458384145993357,
    "options": [
      "Application Programming Interface",
      "Automated Program Integration",
      "Advanced Program Interface",
      "Application Process Interface"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'API' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "NVIDIA",
    "id": 2113604735014741,
    "options": [
      "NVIDIA",
      "AMD",
      "Intel",
      "Qualcomm"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour ses cartes graphiques GeForce ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Uniform Resource Locator",
    "id": 1887674059259883,
    "options": [
      "Uniform Resource Locator",
      "Universal Reference Link",
      "Unified Research Locator",
      "User Retrieval Link"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'URL' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "HDD (Hard Disk Drive)",
    "id": 7229327359027081,
    "options": [
      "HDD (Hard Disk Drive)",
      "SSD (Solid State Drive)",
      "USB (Universal Serial Bus)",
      "CD (Compact Disc)"
    ],
    "question": "Quelle technologie est utilisée pour stocker des données de manière permanente sur des disques durs ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Secure Sockets Layer",
    "id": 5655749671262689,
    "options": [
      "Secure Sockets Layer",
      "Server Security Language",
      "Structured Service Language",
      "System Software Library"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'SSL' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Apple",
    "id": 8223671074121405,
    "options": [
      "Apple",
      "Google",
      "Microsoft",
      "Amazon"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour son assistant virtuel Siri ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Uniform Resource Locator",
    "id": 1945010829297661,
    "options": [
      "Uniform Resource Locator",
      "Universal Reference Link",
      "Unified Research Locator",
      "User Retrieval Link"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'URL' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "SQL",
    "id": 8400365675284407,
    "options": [
      "SQL",
      "Java",
      "C++",
      "Python"
    ],
    "question": "Quel est le langage de programmation principalement utilisé pour les bases de données relationnelles ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Operating System",
    "id": 6517564959007655,
    "options": [
      "Operating System",
      "Optimized Software",
      "Online Service",
      "Organized Storage"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'OS' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Google",
    "id": 5481807202754361,
    "options": [
      "Google",
      "Microsoft",
      "Apple",
      "Yahoo"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour son moteur de recherche Google ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Local Area Network",
    "id": 6096713121916869,
    "options": [
      "Local Area Network",
      "Long Antenna Network",
      "Low-bandwidth Access Network",
      "Laptop Access Node"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'LAN' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "NFC",
    "id": 6808918991035647,
    "options": [
      "NFC",
      "Bluetooth",
      "Wi-Fi",
      "LTE"
    ],
    "question": "Quelle est la technologie utilisée pour la transmission sans fil à courte distance entre des appareils mobiles ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hyper Text Markup Language",
    "id": 7182501327432695,
    "options": [
      "Hyper Text Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyperlinks and Text Markup Language",
      "Hyperlinking Textual Markup Language"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'HTML' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Canon",
    "id": 866419545849495,
    "options": [
      "Canon",
      "Nikon",
      "Sony",
      "Fujifilm"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour ses appareils photo numériques EOS ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cascading Style Sheets",
    "id": 4569286141511647,
    "options": [
      "Cascading Style Sheets",
      "Cascaded Style System",
      "Custom Style Selector",
      "Creative Styling Software"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'CSS' signifie en programmation web ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sony",
    "id": 2785297927833579,
    "options": [
      "Sony",
      "Microsoft",
      "Nintendo",
      "Sega"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est connue pour ses consoles de jeu PlayStation ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Internet of Things",
    "id": 2316817629137755,
    "options": [
      "Internet of Things",
      "Input/Output Technology",
      "Internet over Time",
      "Intelligent Online Tracking"
    ],
    "question": "Qu'est-ce que le terme 'IoT' signifie en informatique ?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tim Berners-Lee",
    "id": 1234567890001,
    "options": [
      "Bill Gates",
      "Steve Jobs",
      "Mark Zuckerberg",
      "Tim Berners-Lee"
    ],
    "question": "Qui est crédité de l'invention du World Wide Web?"
  },
  {
    "correctAnswer": "ARPANET",
    "id": 1234567890002,
    "options": [
      "Internet",
      "ARPANET",
      "BITNET",
      "NSFNET"
    ],
    "question": "Quel est le nom du réseau qui est considéré comme le précurseur direct de l'Internet moderne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mosaic",
    "id": 1234567890003,
    "options": [
      "Firefox",
      "Chrome",
      "Mosaic",
      "Safari"
    ],
    "question": "Quel est le nom du premier navigateur Web largement adopté qui a été développé au NCSA?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Larry Page et Sergey Brin",
    "id": 1234567890004,
    "options": [
      "Larry Ellison et Bob Miner",
      "Bill Gates et Paul Allen",
      "Steve Jobs et Steve Wozniak",
      "Larry Page et Sergey Brin"
    ],
    "question": "Qui sont les fondateurs de Google?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Langage de balisage d'hypertexte",
    "id": 1234567890005,
    "options": [
      "Haut niveau de langage de programmation",
      "Langage de balisage d'hypertexte",
      "Langage d'hébergement hypertexte",
      "Langage de haut niveau d'hypertexte"
    ],
    "question": "Que signifie l'acronyme HTML?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Moore",
    "id": 1234567890006,
    "options": [
      "Musk",
      "Jobs",
      "Gates",
      "Moore"
    ],
    "question": "Quelle loi stipule que le nombre de transistors sur un microprocesseur doublerait environ tous les deux ans?"
  },
  {
    "correctAnswer": "TCP/IP",
    "id": 1234567890007,
    "options": [
      "HTTP/HTTPS",
      "FTP",
      "TCP/IP",
      "SMTP"
    ],
    "question": "Quel protocole est à la base d'Internet et permet la transmission de données entre des ordinateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Alan Turing",
    "id": 1234567890008,
    "options": [
      "Alan Turing",
      "John von Neumann",
      "Claude Shannon",
      "Richard Feynman"
    ],
    "question": "Qui est considéré comme le père de l'informatique théorique et de l'intelligence artificielle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ray Tomlinson",
    "id": 1234567890009,
    "options": [
      "Ray Tomlinson",
      "Vint Cerf",
      "Bob Kahn",
      "Marc Andreessen"
    ],
    "question": "Qui est crédité de l'invention de l'e-mail?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Silicon Valley",
    "id": 1234567890010,
    "options": [
      "Golden Corridor",
      "Tech Coast",
      "Silicon Alley",
      "Silicon Valley"
    ],
    "question": "Quelle région est connue comme le principal hub technologique et d'innovation des États-Unis?"
  },
  {
    "correctAnswer": "TOR (The Onion Router)",
    "id": 1234567890011,
    "options": [
      "VPN (Virtual Private Network)",
      "TOR (The Onion Router)",
      "ISP (Internet Service Provider)",
      "ICANN (Internet Corporation for Assigned Names and Numbers)"
    ],
    "question": "Quel outil est principalement utilisé pour naviguer sur le Dark Web tout en préservant l'anonymat?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Blockchain",
    "id": 1234567890012,
    "options": [
      "Cloud Computing",
      "Neural Network",
      "Quantum Computing",
      "Blockchain"
    ],
    "question": "Quelle technologie est à la base des cryptomonnaies comme Bitcoin?"
  },
  {
    "correctAnswer": "128 bits",
    "id": 1234567890013,
    "options": [
      "32 bits",
      "64 bits",
      "128 bits",
      "256 bits"
    ],
    "question": "Quelle est la taille d'une adresse IPv6 standard?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mark Zuckerberg",
    "id": 1234567890014,
    "options": [
      "Jack Dorsey",
      "Evan Spiegel",
      "Mark Zuckerberg",
      "Kevin Systrom"
    ],
    "question": "Qui a fondé Facebook en 2004?"
  },
  {
    "correctAnswer": "RSS (Really Simple Syndication)",
    "id": 1234567890015,
    "options": [
      "CSS (Cascading Style Sheets)",
      "RSS (Really Simple Syndication)",
      "SASS (Syntactically Awesome StyleSheets)",
      "P2P (Peer to Peer)"
    ],
    "question": "Quel format est souvent utilisé pour diffuser régulièrement des mises à jour de contenu, comme les articles de blog ou les nouvelles?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Quantum Computing",
    "id": 1234567890016,
    "options": [
      "Parallel Computing",
      "Distributed Computing",
      "Neural Computing",
      "Quantum Computing"
    ],
    "question": "Quelle technologie utilise les principes de la mécanique quantique pour effectuer des calculs à des vitesses bien supérieures à celles des ordinateurs traditionnels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Metcalfe",
    "id": 1234567890017,
    "options": [
      "Newton",
      "Ohm",
      "Metcalfe",
      "Joule"
    ],
    "question": "Selon quelle loi la valeur d'un réseau augmente proportionnellement au carré du nombre de ses utilisateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Netscape Navigator",
    "id": 1234567890018,
    "options": [
      "Internet Explorer",
      "Safari",
      "Opera",
      "Netscape Navigator"
    ],
    "question": "Quel navigateur Web, populaire dans les années 1990, a été le principal concurrent d'Internet Explorer?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Blue Screen of Death (BSOD)",
    "id": 1234567890019,
    "options": [
      "Red Ring of Death",
      "Kernel Panic",
      "Black Screen of Despair",
      "Blue Screen of Death (BSOD)"
    ],
    "question": "Comment est généralement appelé l'écran d'erreur qui apparaît dans les versions antérieures de Windows lorsqu'un arrêt critique du système se produit?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fibre optique",
    "id": 1234567890020,
    "options": [
      "Câble coaxial",
      "Fibre optique",
      "Ligne téléphonique",
      "Ligne électrique"
    ],
    "question": "Quel type de câble utilise la réfraction de la lumière pour transmettre des données à des vitesses très élevées sur de longues distances?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Vint Cerf et Bob Kahn",
    "id": 2234567890001,
    "options": [
      "Steve Jobs et Steve Wozniak",
      "Larry Page et Sergey Brin",
      "Bill Gates et Paul Allen",
      "Vint Cerf et Bob Kahn"
    ],
    "question": "Qui sont considérés comme les 'pères de l'Internet' pour leur travail sur le protocole TCP/IP?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Silicon",
    "id": 2234567890002,
    "options": [
      "Plastique",
      "Cuivre",
      "Or",
      "Silicon"
    ],
    "question": "De quel matériau sont principalement fabriqués les microprocesseurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "JPEG",
    "id": 2234567890003,
    "options": [
      "MP3",
      "JPEG",
      "PDF",
      "ZIP"
    ],
    "question": "Quel format de fichier est principalement utilisé pour compresser des images photographiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Python",
    "id": 2234567890004,
    "options": [
      "Cobra",
      "Python",
      "Anaconda",
      "Viper"
    ],
    "question": "Quel est le nom d'un langage de programmation populaire qui est également le nom d'un serpent?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Elon Musk",
    "id": 2234567890005,
    "options": [
      "Jeff Bezos",
      "Elon Musk",
      "Richard Branson",
      "Bill Gates"
    ],
    "question": "Qui est le fondateur de SpaceX et Tesla?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Router",
    "id": 2234567890006,
    "options": [
      "Modem",
      "Switch",
      "Router",
      "Firewall"
    ],
    "question": "Quel dispositif est utilisé pour connecter différents réseaux et diriger le trafic entre eux?"
  },
  {
    "correctAnswer": "GNU/GPL",
    "id": 2234567890007,
    "options": [
      "MIT",
      "Apache",
      "BSD",
      "GNU/GPL"
    ],
    "question": "Quelle licence est souvent associée au logiciel libre et permet la redistribution et la modification du code source?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Jack Dorsey",
    "id": 2234567890008,
    "options": [
      "Jack Ma",
      "Jack Dorsey",
      "Jack Welch",
      "Jack Black"
    ],
    "question": "Qui est le co-fondateur de Twitter?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Linux",
    "id": 2234567890009,
    "options": [
      "Windows",
      "OS X",
      "Android",
      "Linux"
    ],
    "question": "Quel système d'exploitation a été créé par Linus Torvalds?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bits",
    "id": 2234567890010,
    "options": [
      "Bytes",
      "Bits",
      "Hertz",
      "Volts"
    ],
    "question": "La vitesse d'Internet est généralement mesurée en quoi?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Steve Wozniak",
    "id": 2234567890011,
    "options": [
      "Steve Ballmer",
      "Steve Wozniak",
      "Steve Case",
      "Steve Martin"
    ],
    "question": "Quel 'Steve' est le co-fondateur d'Apple et est souvent surnommé 'Woz'?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virtual Reality (VR)",
    "id": 2234567890012,
    "options": [
      "Virtual Vectoring (VV)",
      "Very Real (VR)",
      "Virtual Reality (VR)",
      "Variable Resonance (VR)"
    ],
    "question": "Quelle technologie permet aux utilisateurs de s'immerger dans un environnement généré par ordinateur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Solid-State Drive (SSD)",
    "id": 2234567890013,
    "options": [
      "Hard Disk Drive (HDD)",
      "Compact Disc Drive (CDD)",
      "Digital Video Drive (DVD)",
      "Solid-State Drive (SSD)"
    ],
    "question": "Quel type de stockage utilise la mémoire flash et est généralement plus rapide et plus résistant aux chocs qu'un disque dur traditionnel?"
  },
  {
    "correctAnswer": "USB-C",
    "id": 2234567890014,
    "options": [
      "USB-A",
      "USB-B",
      "Micro-USB",
      "USB-C"
    ],
    "question": "Quel type de connecteur USB est réversible et peut être inséré de n'importe quelle façon?"
  },
  {
    "correctAnswer": "DDoS (Distributed Denial of Service)",
    "id": 2234567890015,
    "options": [
      "DOS (Disk Operating System)",
      "DOC (Document Object Control)",
      "DOA (Dead On Arrival)",
      "DDoS (Distributed Denial of Service)"
    ],
    "question": "Quelle attaque vise à rendre un service en ligne indisponible en le submergeant de trafic depuis de multiples sources?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Augmented Reality (AR)",
    "id": 2234567890016,
    "options": [
      "Absolute Reality (AR)",
      "Alternate Reality (AR)",
      "Augmented Reality (AR)",
      "Altered Reality (AR)"
    ],
    "question": "Quelle technologie superpose des informations numériques sur le monde réel à travers une caméra ou un écran?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Spam",
    "id": 2234567890018,
    "options": [
      "Virus",
      "Trojan",
      "Worm",
      "Spam"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on généralement les e-mails non sollicités envoyés en masse?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cache",
    "id": 2234567890019,
    "options": [
      "RAM",
      "ROM",
      "Cache",
      "Flash"
    ],
    "question": "Quelle mémoire est utilisée pour stocker temporairement des données fréquemment utilisées pour accélérer l'accès?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Turing Complete",
    "id": 2234567890020,
    "options": [
      "Quantum Ready",
      "Kernel Compliant",
      "Bytecode Finished",
      "Turing Complete"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on un système de calcul qui peut simuler une machine universelle de Turing?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pascal",
    "id": 3234567890001,
    "options": [
      "Cobol",
      "Perl",
      "Pascal",
      "Python"
    ],
    "question": "Quel langage de programmation a été nommé d'après le mathématicien et physicien Blaise Pascal?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Edge",
    "id": 3234567890002,
    "options": [
      "Safari",
      "Edge",
      "Chrome",
      "Opera"
    ],
    "question": "Quel navigateur a été développé par Microsoft pour remplacer Internet Explorer?"
  },
  {
    "correctAnswer": "RISC",
    "id": 3234567890003,
    "options": [
      "MIPS",
      "RISC",
      "CISC",
      "ASIC"
    ],
    "question": "Quel type d'architecture de processeur se concentre sur des instructions simples exécutées en un seul cycle d'horloge?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Blockchain",
    "id": 3234567890004,
    "options": [
      "Database",
      "Hashgraph",
      "Cloud",
      "Blockchain"
    ],
    "question": "Quelle technologie utilise des chaînes de blocs pour enregistrer des transactions de manière sécurisée et transparente?"
  },
  {
    "correctAnswer": "CUDA",
    "id": 3234567890005,
    "options": [
      "Vulkan",
      "OpenGL",
      "DirectX",
      "CUDA"
    ],
    "question": "Quelle plateforme de programmation parallèle a été développée par NVIDIA pour les GPU?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kernel",
    "id": 3234567890006,
    "options": [
      "Shell",
      "Kernel",
      "API",
      "Driver"
    ],
    "question": "Quel est le cœur du système d'exploitation qui interagit directement avec le matériel de l'ordinateur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Brute Force",
    "id": 3234567890007,
    "options": [
      "Phishing",
      "Brute Force",
      "Trojan Horse",
      "Man-in-the-Middle"
    ],
    "question": "Quelle technique d'attaque consiste à essayer toutes les combinaisons possibles pour deviner un mot de passe?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Sandboxing",
    "id": 3234567890008,
    "options": [
      "Virtualization",
      "Encryption",
      "Tokenization",
      "Sandboxing"
    ],
    "question": "Quelle technique est utilisée pour exécuter des applications dans un environnement isolé pour éviter qu'elles n'affectent d'autres parties du système?"
  },
  {
    "correctAnswer": "5G",
    "id": 3234567890009,
    "options": [
      "3G",
      "4G LTE",
      "WiMAX",
      "5G"
    ],
    "question": "Quelle est la dernière norme de communication cellulaire qui promet des vitesses de téléchargement et d'upload plus rapides ainsi qu'une latence réduite?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cookies",
    "id": 3234567890010,
    "options": [
      "Caches",
      "Tokens",
      "Cookies",
      "Sessions"
    ],
    "question": "Quel mécanisme les sites Web utilisent-ils pour stocker des informations sur le navigateur de l'utilisateur afin de se souvenir de lui lors de visites ultérieures?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virtual Machine (VM)",
    "id": 3234567890011,
    "options": [
      "Docker Container",
      "Virtual Machine (VM)",
      "Runtime Environment",
      "Thread"
    ],
    "question": "Quel outil permet d'exécuter un ou plusieurs systèmes d'exploitation comme applications au sein d'un autre système d'exploitation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "DDoS",
    "id": 3234567890012,
    "options": [
      "RAT",
      "Malware",
      "Spyware",
      "DDoS"
    ],
    "question": "Quelle attaque consiste à inonder un serveur ou un réseau avec un trafic inutile pour le rendre indisponible aux utilisateurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Transistor",
    "id": 3234567890013,
    "options": [
      "Resistor",
      "Capacitor",
      "Diode",
      "Transistor"
    ],
    "question": "Quel composant électronique est utilisé comme amplificateur, commutateur, ou signal modulateur dans un circuit intégré?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bitcoin",
    "id": 3234567890014,
    "options": [
      "Litecoin",
      "Ethereum",
      "Ripple",
      "Bitcoin"
    ],
    "question": "Quelle est la première et la plus célèbre des cryptomonnaies?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Machine Learning",
    "id": 3234567890015,
    "options": [
      "Deep Web",
      "Quantum Computing",
      "Machine Learning",
      "Augmented Reality"
    ],
    "question": "Quelle branche de l'intelligence artificielle se concentre sur le développement d'algorithmes permettant aux machines d'apprendre à partir de données?"
  },
  {
    "correctAnswer": "API (Application Programming Interface)",
    "id": 3234567890016,
    "options": [
      "IDE (Integrated Development Environment)",
      "SDK (Software Development Kit)",
      "API (Application Programming Interface)",
      "UI (User Interface)"
    ],
    "question": "Quel terme désigne un ensemble de définitions et de protocoles qui permet à un logiciel de communiquer avec un autre logiciel?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Biometrics",
    "id": 3234567890017,
    "options": [
      "Cryptography",
      "Firewall",
      "Antivirus",
      "Biometrics"
    ],
    "question": "Quelle technologie de sécurité utilise des caractéristiques physiques ou comportementales uniques d'un individu pour l'authentifier?"
  },
  {
    "correctAnswer": "RAID (Redundant Array of Independent Disks)",
    "id": 3234567890018,
    "options": [
      "BIOS (Basic Input/Output System)",
      "ROM (Read-Only Memory)",
      "RAM (Random Access Memory)",
      "RAID (Redundant Array of Independent Disks)"
    ],
    "question": "Quelle technologie utilise plusieurs disques durs pour améliorer les performances ou pour fournir une tolérance aux pannes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Botnet",
    "id": 3234567890019,
    "options": [
      "Darknet",
      "Intranet",
      "Botnet",
      "VPN (Virtual Private Network)"
    ],
    "question": "Quel terme désigne un groupe de dispositifs connectés à Internet, contrôlés sans le consentement de leurs propriétaires, et utilisés pour mener des attaques coordonnées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Open Source",
    "id": 3234567890020,
    "options": [
      "Proprietary",
      "Freeware",
      "Shareware",
      "Open Source"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on un logiciel dont le code source est rendu public et peut être modifié ou distribué par n'importe qui?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Digital Ocean",
    "id": 4234567890002,
    "options": [
      "Amazon Web Services",
      "Microsoft Azure",
      "Google Cloud Platform",
      "Digital Ocean"
    ],
    "question": "Lequel de ces fournisseurs de cloud n'est pas l'un des trois plus grands en termes de part de marché?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Streaming",
    "id": 4234567890003,
    "options": [
      "Downloading",
      "Uploading",
      "P2P",
      "Streaming"
    ],
    "question": "Quel terme désigne la diffusion en continu de contenus audio ou vidéo sur Internet?"
  },
  {
    "correctAnswer": "UNIX",
    "id": 4234567890004,
    "options": [
      "DOS",
      "UNIX",
      "Windows NT",
      "OS/2"
    ],
    "question": "Sur quel système d'exploitation le système Linux est-il basé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "C",
    "id": 4234567890005,
    "options": [
      "Java",
      "Python",
      "Ruby",
      "C"
    ],
    "question": "Quel langage de programmation a été développé dans les années 1970 chez Bell Labs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Mega",
    "id": 4234567890006,
    "options": [
      "Google Drive",
      "Dropbox",
      "iCloud",
      "Mega"
    ],
    "question": "Quel service de stockage en nuage a été créé par Kim Dotcom après la fermeture de Megaupload?"
  },
  {
    "correctAnswer": "CAPTCHA",
    "id": 4234567890007,
    "options": [
      "QR Code",
      "Barcode",
      "CAPTCHA",
      "Token"
    ],
    "question": "Quel système est souvent utilisé sur les sites Web pour vérifier que l'utilisateur est un humain et non un robot?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bluetooth",
    "id": 4234567890008,
    "options": [
      "Wi-Fi",
      "NFC",
      "Infrared",
      "Bluetooth"
    ],
    "question": "Quelle technologie sans fil est couramment utilisée pour connecter des écouteurs, des claviers et d'autres périphériques à courte distance?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Wearables",
    "id": 4234567890009,
    "options": [
      "Smartphones",
      "Tablets",
      "Laptops",
      "Wearables"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les appareils technologiques que l'on peut porter sur soi, comme les montres intelligentes et les trackers de fitness?"
  },
  {
    "correctAnswer": "SSD",
    "id": 4234567890010,
    "options": [
      "HDD",
      "DVD",
      "CD",
      "SSD"
    ],
    "question": "Quel type de disque de stockage est basé sur la mémoire flash et offre des vitesses de lecture/écriture plus rapides que les disques traditionnels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fintech",
    "id": 4234567890011,
    "options": [
      "Proptech",
      "Healthtech",
      "Edtech",
      "Fintech"
    ],
    "question": "Quel terme décrit les entreprises technologiques qui innovent dans le secteur des services financiers?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Quantum Computing",
    "id": 4234567890012,
    "options": [
      "Neural Networks",
      "Blockchain",
      "Cloud Computing",
      "Quantum Computing"
    ],
    "question": "Quelle technologie promet de révolutionner le traitement de l'information en utilisant les principes de la mécanique quantique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Spotify",
    "id": 4234567890013,
    "options": [
      "Netflix",
      "Amazon Prime",
      "Spotify",
      "Hulu"
    ],
    "question": "Quel service est principalement associé à la diffusion en continu de musique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chatbot",
    "id": 4234567890014,
    "options": [
      "Smart Speaker",
      "Virtual Reality Headset",
      "Drone",
      "Chatbot"
    ],
    "question": "Quel outil technologique est souvent utilisé sur les sites Web pour répondre automatiquement aux questions des clients?"
  },
  {
    "correctAnswer": "E-Ink",
    "id": 4234567890015,
    "options": [
      "LED",
      "LCD",
      "OLED",
      "E-Ink"
    ],
    "question": "Quelle technologie d'affichage est couramment utilisée dans les liseuses électroniques pour sa faible consommation d'énergie et sa lisibilité à la lumière du jour?"
  },
  {
    "correctAnswer": "VPN",
    "id": 4234567890016,
    "options": [
      "ISP",
      "DNS",
      "LAN",
      "VPN"
    ],
    "question": "Quel outil permet de créer une connexion sécurisée et privée sur un réseau public, comme Internet?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Silicon Valley",
    "id": 4234567890017,
    "options": [
      "Hollywood",
      "Wall Street",
      "Madison Avenue",
      "Silicon Valley"
    ],
    "question": "Quelle région des États-Unis est considérée comme le centre mondial de l'innovation technologique?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Zero-day",
    "id": 4234567890018,
    "options": [
      "Ransomware",
      "Malware",
      "Trojan",
      "Zero-day"
    ],
    "question": "Quel terme décrit une vulnérabilité logicielle qui est inconnue du fabricant et qui est exploitée par les pirates avant qu'elle ne soit corrigée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "WebRTC",
    "id": 4234567890019,
    "options": [
      "HTTP/2",
      "WebSockets",
      "WebRTC",
      "FTP"
    ],
    "question": "Quelle technologie permet la communication en temps réel entre navigateurs sans nécessiter de plugins ou d'applications tierces?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Scrum",
    "id": 4234567890020,
    "options": [
      "Waterfall",
      "Agile",
      "Kanban",
      "Scrum"
    ],
    "question": "Quelle méthodologie de développement logiciel est centrée sur des itérations courtes et des réunions quotidiennes de l'équipe?"
  },
  {
    "correctAnswer": "RSS",
    "id": 5234567890001,
    "options": [
      "HTTP",
      "FTP",
      "HTTPS",
      "RSS"
    ],
    "question": "Quel protocole est souvent utilisé pour s'abonner à des mises à jour de sites Web, comme les blogs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kilobyte",
    "id": 5234567890002,
    "options": [
      "Bit",
      "Megabyte",
      "Gigabyte",
      "Kilobyte"
    ],
    "question": "Quelle unité de stockage est plus grande qu'un byte mais plus petite qu'un megabyte?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Deep Learning",
    "id": 5234567890003,
    "options": [
      "Cloud Computing",
      "Blockchain",
      "Quantum Computing",
      "Deep Learning"
    ],
    "question": "Quelle sous-catégorie de l'intelligence artificielle se base principalement sur des réseaux de neurones artificiels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Silicon Valley",
    "id": 5234567890004,
    "options": [
      "Bollywood",
      "Napa Valley",
      "The Big Apple",
      "Silicon Valley"
    ],
    "question": "Quelle région en Californie est connue comme le berceau de nombreuses startups technologiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Augmented Reality",
    "id": 5234567890005,
    "options": [
      "Virtual Reality",
      "Mixed Reality",
      "Augmented Reality",
      "Hyper Reality"
    ],
    "question": "Quelle technologie superpose des éléments numériques sur le monde réel à l'aide d'un dispositif?"
  },
  {
    "correctAnswer": "USB Type-C",
    "id": 5234567890006,
    "options": [
      "USB Type-A",
      "USB Type-B",
      "USB Type-C",
      "USB Mini"
    ],
    "question": "Quel connecteur USB est réversible et peut être branché dans n'importe quelle orientation?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phishing",
    "id": 5234567890007,
    "options": [
      "Spoofing",
      "Sniffing",
      "Phishing",
      "Farming"
    ],
    "question": "Quelle technique d'attaque consiste à tromper une personne pour qu'elle donne des informations sensibles en prétendant être une entité de confiance?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tails",
    "id": 5234567890008,
    "options": [
      "Windows",
      "macOS",
      "Tails",
      "Ubuntu"
    ],
    "question": "Quel système d'exploitation est conçu pour préserver la vie privée et l'anonymat de l'utilisateur et ne laisse aucune trace une fois éteint?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Rust",
    "id": 5234567890009,
    "options": [
      "Ruby",
      "Perl",
      "Java",
      "Rust"
    ],
    "question": "Quel langage de programmation est connu pour sa gestion sûre de la mémoire et sa prévention contre les bugs liés à la concurrence?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Minecraft",
    "id": 5234567890010,
    "options": [
      "World of Warcraft",
      "Counter-Strike",
      "Minecraft",
      "The Sims"
    ],
    "question": "Quel jeu vidéo populaire permet aux joueurs de construire et de détruire des blocs dans un monde généré de manière procédurale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Two-factor authentication",
    "id": 5234567890011,
    "options": [
      "Password reset",
      "Single sign-on",
      "Biometric authentication",
      "Two-factor authentication"
    ],
    "question": "Quelle méthode de sécurité nécessite deux formes différentes de vérification avant qu'un utilisateur puisse se connecter?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Siri",
    "id": 5234567890012,
    "options": [
      "Cortana",
      "Alexa",
      "Google Assistant",
      "Siri"
    ],
    "question": "Quel assistant virtuel est développé par Apple?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Quantum Bits (Qubits)",
    "id": 5234567890013,
    "options": [
      "Binary Digits (Bits)",
      "Bytes",
      "Registers",
      "Quantum Bits (Qubits)"
    ],
    "question": "Dans l'informatique quantique, comment s'appellent les unités de données fondamentales?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Net Neutrality",
    "id": 5234567890014,
    "options": [
      "Open Source",
      "Net Neutrality",
      "Cybersecurity",
      "Data Privacy"
    ],
    "question": "Quel principe stipule que les fournisseurs de services Internet doivent traiter toutes les données sur Internet de la même manière, sans favoriser ou bloquer certains produits ou sites Web?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virtual Private Network (VPN)",
    "id": 5234567890015,
    "options": [
      "Content Delivery Network (CDN)",
      "Virtual Local Area Network (VLAN)",
      "Internet Service Provider (ISP)",
      "Virtual Private Network (VPN)"
    ],
    "question": "Quelle technologie permet aux utilisateurs de créer une connexion sécurisée sur Internet, masquant leur adresse IP réelle?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Tor",
    "id": 5234567890016,
    "options": [
      "Edge",
      "Chrome",
      "Safari",
      "Tor"
    ],
    "question": "Quel navigateur est conçu pour protéger l'anonymat de ses utilisateurs en faisant rebondir leur trafic à travers plusieurs serveurs avant d'atteindre sa destination finale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Dynamic Host Configuration Protocol (DHCP)",
    "id": 5234567890017,
    "options": [
      "Domain Name System (DNS)",
      "File Transfer Protocol (FTP)",
      "Dynamic Host Configuration Protocol (DHCP)",
      "HyperText Transfer Protocol (HTTP)"
    ],
    "question": "Quel protocole est utilisé pour assigner automatiquement des adresses IP aux dispositifs d'un réseau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Light Emitting Diodes (LEDs)",
    "id": 5234567890018,
    "options": [
      "Liquid Crystal Displays (LCDs)",
      "Cathode Ray Tubes (CRTs)",
      "Organic Light Emitting Diodes (OLEDs)",
      "Light Emitting Diodes (LEDs)"
    ],
    "question": "Quelle technologie est couramment utilisée dans les écrans modernes pour son efficacité énergétique et sa capacité à produire des couleurs vives?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Server Message Block (SMB)",
    "id": 5234567890019,
    "options": [
      "Post Office Protocol (POP)",
      "Simple Mail Transfer Protocol (SMTP)",
      "Server Message Block (SMB)",
      "HyperText Transfer Protocol Secure (HTTPS)"
    ],
    "question": "Quel protocole est souvent utilisé pour le partage de fichiers et d'imprimantes dans les réseaux locaux Windows?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Solid State Drive (SSD)",
    "id": 5234567890020,
    "options": [
      "Digital Versatile Disc (DVD)",
      "Compact Disc (CD)",
      "Hard Disk Drive (HDD)",
      "Solid State Drive (SSD)"
    ],
    "question": "Quel type de dispositif de stockage n'a pas de pièces mobiles et est généralement plus rapide et plus durable que les disques traditionnels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Larry Page",
    "id": 6234567890001,
    "options": [
      "Mark Zuckerberg",
      "Steve Jobs",
      "Bill Gates",
      "Larry Page"
    ],
    "question": "Qui est l'un des fondateurs de Google?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Firewall",
    "id": 6234567890002,
    "options": [
      "Antivirus",
      "Spyware",
      "Ransomware",
      "Firewall"
    ],
    "question": "Quelle technologie est utilisée pour filtrer le trafic entrant et sortant d'un réseau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "JPEG",
    "id": 6234567890003,
    "options": [
      "PNG",
      "GIF",
      "BMP",
      "JPEG"
    ],
    "question": "Quel format d'image est particulièrement adapté pour les photographies en raison de sa capacité de compression?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Python",
    "id": 6234567890004,
    "options": [
      "Java",
      "C++",
      "Ruby",
      "Python"
    ],
    "question": "Quel langage de programmation est particulièrement populaire pour le développement rapide d'applications et la science des données?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Li-Fi",
    "id": 6234567890005,
    "options": [
      "Wi-Fi",
      "Bluetooth",
      "NFC",
      "Li-Fi"
    ],
    "question": "Quelle technologie utilise la lumière pour fournir une communication à haut débit sans fil?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Raspberry Pi",
    "id": 6234567890006,
    "options": [
      "Orange Pi",
      "Banana Pi",
      "Apple Pi",
      "Raspberry Pi"
    ],
    "question": "Quel micro-ordinateur a été développé au Royaume-Uni pour promouvoir l'enseignement des sciences informatiques?"
  },
  {
    "correctAnswer": "SaaS (Software as a Service)",
    "id": 6234567890007,
    "options": [
      "PaaS (Platform as a Service)",
      "IaaS (Infrastructure as a Service)",
      "FaaS (Function as a Service)",
      "SaaS (Software as a Service)"
    ],
    "question": "Quel modèle de cloud computing permet aux utilisateurs d'accéder à des applications via Internet?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Augmented Reality (AR)",
    "id": 6234567890008,
    "options": [
      "Virtual Reality (VR)",
      "Mixed Reality (MR)",
      "Extended Reality (XR)",
      "Augmented Reality (AR)"
    ],
    "question": "Quelle technologie superpose des éléments numériques sur le monde réel à l'aide de caméras et de capteurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Twitch",
    "id": 6234567890009,
    "options": [
      "Netflix",
      "YouTube",
      "Twitch",
      "Vimeo"
    ],
    "question": "Sur quelle plateforme les joueurs diffusent-ils en direct leurs sessions de jeux vidéo?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Metadata",
    "id": 6234567890010,
    "options": [
      "Ciphertext",
      "Plaintext",
      "Dataware",
      "Metadata"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les données qui décrivent d'autres données, comme les informations sur la date de création d'un fichier?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cookies",
    "id": 6234567890011,
    "options": [
      "Applets",
      "Widgets",
      "Plug-ins",
      "Cookies"
    ],
    "question": "Quel outil les sites Web utilisent-ils pour mémoriser des informations sur les préférences des visiteurs ou leur statut de connexion?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Quantum Computer",
    "id": 6234567890012,
    "options": [
      "Supercomputer",
      "Mainframe",
      "Minicomputer",
      "Quantum Computer"
    ],
    "question": "Quel type d'ordinateur utilise les principes de la mécanique quantique pour effectuer des calculs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Blockchain",
    "id": 6234567890013,
    "options": [
      "Database",
      "Spreadsheet",
      "Cloud",
      "Blockchain"
    ],
    "question": "Quelle technologie est à la base de la plupart des cryptomonnaies et permet d'enregistrer des transactions de manière sécurisée et transparente?"
  },
  {
    "correctAnswer": "iOS",
    "id": 6234567890014,
    "options": [
      "Android",
      "Windows",
      "Linux",
      "iOS"
    ],
    "question": "Quel système d'exploitation est développé par Apple pour ses iPhones?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Binary",
    "id": 6234567890015,
    "options": [
      "Decimal",
      "Octal",
      "Hexadecimal",
      "Binary"
    ],
    "question": "Quel système de numération est utilisé par les ordinateurs pour représenter toutes les données et les instructions?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Bot",
    "id": 6234567890016,
    "options": [
      "Worm",
      "Virus",
      "Trojan",
      "Bot"
    ],
    "question": "Quel type de logiciel malveillant est utilisé pour effectuer des tâches automatisées sur Internet, souvent sans que l'utilisateur le sache?"
  },
  {
    "correctAnswer": "URL (Uniform Resource Locator)",
    "id": 6234567890017,
    "options": [
      "HTML (HyperText Markup Language)",
      "HTTP (HyperText Transfer Protocol)",
      "FTP (File Transfer Protocol)",
      "URL (Uniform Resource Locator)"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on l'adresse spécifique d'une ressource sur Internet?"
  },
  {
    "correctAnswer": "3D Printing",
    "id": 6234567890018,
    "options": [
      "Laser Engraving",
      "CNC Machining",
      "Injection Molding",
      "3D Printing"
    ],
    "question": "Quelle technologie permet la création d'objets en superposant des couches successives de matériau?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Moore's Law",
    "id": 6234567890019,
    "options": [
      "Newton's Third Law",
      "Einstein's Theory of Relativity",
      "Kepler's First Law",
      "Moore's Law"
    ],
    "question": "Quelle loi prévoit que le nombre de transistors sur un microprocesseur doublera environ tous les deux ans?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Encryption",
    "id": 6234567890020,
    "options": [
      "Compression",
      "Fragmentation",
      "Encryption",
      "Replication"
    ],
    "question": "Quel processus transforme les données en un code pour empêcher tout accès non autorisé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ping",
    "id": 7234567890001,
    "options": [
      "Pong",
      "Ping",
      "Ding",
      "Ring"
    ],
    "question": "Quel outil réseau est couramment utilisé pour vérifier la connectivité entre deux machines?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Dark Web",
    "id": 7234567890002,
    "options": [
      "Deep Web",
      "Wide Web",
      "Tiny Web",
      "Dark Web"
    ],
    "question": "Quelle partie d'Internet est intentionnellement cachée et inaccessible via les navigateurs web traditionnels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Heuristic Analysis",
    "id": 7234567890003,
    "options": [
      "Syntax Analysis",
      "Heuristic Analysis",
      "Static Analysis",
      "Dynamic Analysis"
    ],
    "question": "Quelle méthode les programmes antivirus utilisent-ils pour détecter les nouveaux virus ou les variantes de virus existants?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Wearable",
    "id": 7234567890004,
    "options": [
      "Portable",
      "Movable",
      "Mobile",
      "Wearable"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on un appareil électronique que l'on peut porter sur le corps, comme une montre connectée?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Router",
    "id": 7234567890005,
    "options": [
      "Switch",
      "Router",
      "Modem",
      "Hub"
    ],
    "question": "Quel équipement est utilisé pour diriger le trafic entre différents réseaux, par exemple entre votre réseau domestique et Internet?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cookies",
    "id": 7234567890006,
    "options": [
      "Biscuits",
      "Crackers",
      "Cakes",
      "Cookies"
    ],
    "question": "Quels petits fichiers les sites web placent-ils souvent sur votre ordinateur pour stocker des informations sur vos préférences?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Fiber Optics",
    "id": 7234567890007,
    "options": [
      "Copper Cables",
      "Coaxial Cables",
      "Fiber Optics",
      "Wireless"
    ],
    "question": "Quelle technologie utilise la lumière pour transmettre des données à des vitesses très élevées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "DPI (Dots Per Inch)",
    "id": 7234567890008,
    "options": [
      "RPM (Revolutions Per Minute)",
      "MPG (Miles Per Gallon)",
      "BPM (Beats Per Minute)",
      "DPI (Dots Per Inch)"
    ],
    "question": "Quelle mesure est couramment utilisée pour indiquer la résolution d'une imprimante ou d'un scanner?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cache",
    "id": 7234567890009,
    "options": [
      "RAM",
      "ROM",
      "SSD",
      "Cache"
    ],
    "question": "Quel type de mémoire est utilisé pour stocker temporairement des données fréquemment utilisées pour accélérer les processeurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "DDoS (Distributed Denial of Service)",
    "id": 7234567890010,
    "options": [
      "DOS (Disk Operating System)",
      "POS (Point Of Sale)",
      "DoS (Denial of Service)",
      "DDoS (Distributed Denial of Service)"
    ],
    "question": "Quelle attaque vise à rendre un service ou un site web indisponible en le submergeant de trafic?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Open Source",
    "id": 7234567890011,
    "options": [
      "Freeware",
      "Shareware",
      "Closed Source",
      "Open Source"
    ],
    "question": "Quel type de logiciel peut être librement modifié et redistribué par quiconque?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Kernel",
    "id": 7234567890012,
    "options": [
      "Shell",
      "Kernel",
      "GUI",
      "API"
    ],
    "question": "Quel élément central du système d'exploitation gère les ressources matérielles et fournit des services aux logiciels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Machine Learning",
    "id": 7234567890013,
    "options": [
      "Deep Web Learning",
      "Machine Code",
      "Machine Learning",
      "Deep Sea Learning"
    ],
    "question": "Quelle branche de l'intelligence artificielle se concentre sur le développement de systèmes qui peuvent apprendre à partir de données?"
  },
  {
    "correctAnswer": "BIOS (Basic Input/Output System)",
    "id": 7234567890014,
    "options": [
      "OS (Operating System)",
      "BIOS (Basic Input/Output System)",
      "RAM (Random Access Memory)",
      "USB (Universal Serial Bus)"
    ],
    "question": "Quel système intégré initialise le matériel d'ordinateur lors de son démarrage?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Pixel",
    "id": 7234567890015,
    "options": [
      "Vector",
      "Voxel",
      "Pixel",
      "Texel"
    ],
    "question": "Quelle est la plus petite unité d'une image numérique qui peut être affichée sur un écran?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Domain Name System (DNS)",
    "id": 7234567890016,
    "options": [
      "Dynamic Host Configuration Protocol (DHCP)",
      "HyperText Transfer Protocol (HTTP)",
      "Domain Name System (DNS)",
      "File Transfer Protocol (FTP)"
    ],
    "question": "Quel service traduit les noms de domaine en adresses IP?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Firewall",
    "id": 7234567890017,
    "options": [
      "Antivirus",
      "Malware",
      "Firewall",
      "Adware"
    ],
    "question": "Quel dispositif ou logiciel est conçu pour bloquer l'accès non autorisé tout en permettant les communications autorisées?"
  },
  {
    "correctAnswer": "CAPTCHA",
    "id": 7234567890019,
    "options": [
      "CAPTURE",
      "CAUGHT",
      "CATCHER",
      "CAPTCHA"
    ],
    "question": "Quel test est souvent utilisé pour déterminer si un utilisateur est humain ou un robot lors de la soumission d'un formulaire en ligne?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Spam",
    "id": 7234567890020,
    "options": [
      "Ham",
      "Bread",
      "Egg",
      "Spam"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on les courriels non sollicités, généralement envoyés en grandes quantités?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Edge Computing",
    "id": 8234567890003,
    "options": [
      "Cloud Computing",
      "Fog Computing",
      "Dew Computing",
      "Edge Computing"
    ],
    "question": "Quelle technologie traite les données plus près de la source de données, comme un appareil IoT, plutôt que dans un data center centralisé?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Solid State Drive (SSD)",
    "id": 8234567890004,
    "options": [
      "Hard Disk Drive (HDD)",
      "Compact Disc (CD)",
      "Digital Versatile Disc (DVD)",
      "Solid State Drive (SSD)"
    ],
    "question": "Quel type de stockage utilise des puces NAND pour stocker des données, offrant des vitesses d'accès plus rapides que les disques traditionnels?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Cryptography",
    "id": 8234567890005,
    "options": [
      "Steganography",
      "Cryptography",
      "Topology",
      "Cartography"
    ],
    "question": "Quelle science se concentre sur les techniques de sécurisation de la communication pour protéger les informations contre les adversaires?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Hacker",
    "id": 8234567890006,
    "options": [
      "Coder",
      "Programmer",
      "Designer",
      "Hacker"
    ],
    "question": "Quel terme est souvent utilisé pour décrire une personne qui cherche à exploiter les faiblesses d'un système ou d'un réseau pour des fins malveillantes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Virtual Reality (VR)",
    "id": 8234567890007,
    "options": [
      "Augmented Reality (AR)",
      "Mixed Reality (MR)",
      "Hyper Reality (HR)",
      "Virtual Reality (VR)"
    ],
    "question": "Quelle technologie immersive permet aux utilisateurs de se sentir comme s'ils étaient dans un environnement généré par ordinateur?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Chatbot",
    "id": 8234567890008,
    "options": [
      "Search Engine",
      "Web Spider",
      "Chatbot",
      "Social Media Platform"
    ],
    "question": "Quel outil automatise les interactions avec les utilisateurs sur les sites web, souvent utilisé pour le service client?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ray Tracing",
    "id": 8234567890009,
    "options": [
      "Pixel Shading",
      "Rasterization",
      "Ray Tracing",
      "Texture Mapping"
    ],
    "question": "Quelle technique graphique est utilisée pour simuler la manière dont la lumière interagit avec les objets pour créer des images réalistes?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Ethereum",
    "id": 8234567890010,
    "options": [
      "Bitcoin",
      "Litecoin",
      "Ripple",
      "Ethereum"
    ],
    "question": "Quelle cryptomonnaie a introduit le concept de 'smart contracts' sur sa plateforme?"
  },
  {
    "correctAnswer": "USB-C",
    "id": 8234567890011,
    "options": [
      "USB-A",
      "USB-B",
      "Micro-USB",
      "USB-C"
    ],
    "question": "Quel type de connecteur USB est réversible et supporte la transmission de données, vidéo et chargement en même temps?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Drone",
    "id": 8234567890012,
    "options": [
      "Robot",
      "Satellite",
      "Helicopter",
      "Drone"
    ],
    "question": "Quel appareil volant sans pilote est souvent utilisé pour la photographie aérienne, la surveillance ou la livraison?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Neural Networks",
    "id": 8234567890013,
    "options": [
      "Linear Regression",
      "Decision Trees",
      "Neural Networks",
      "Support Vector Machines"
    ],
    "question": "Quelle technique d'apprentissage automatique est inspirée du fonctionnement du cerveau humain?"
  },
  {
    "correctAnswer": "NVIDIA",
    "id": 8234567890014,
    "options": [
      "AMD",
      "Intel",
      "Qualcomm",
      "NVIDIA"
    ],
    "question": "Quelle entreprise est particulièrement connue pour ses cartes graphiques destinées aux jeux vidéo et à la modélisation 3D?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Blockchain",
    "id": 8234567890015,
    "options": [
      "Spreadsheet",
      "Database",
      "LinkedList",
      "Blockchain"
    ],
    "question": "Quelle structure de données consiste en une série de blocs liés et sécurisés par cryptographie?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Biometrics",
    "id": 8234567890016,
    "options": [
      "Passwords",
      "Smart Cards",
      "RFID Tags",
      "Biometrics"
    ],
    "question": "Quelle méthode d'authentification utilise des caractéristiques physiques ou comportementales uniques, comme les empreintes digitales ou la reconnaissance faciale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Net Neutrality",
    "id": 8234567890017,
    "options": [
      "Open Source",
      "Digital Rights",
      "Data Privacy",
      "Net Neutrality"
    ],
    "question": "Quel principe stipule que les fournisseurs de services Internet doivent traiter tout le trafic de données de manière égale?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Zero-Day Vulnerability",
    "id": 8234567890018,
    "options": [
      "Buffer Overflow",
      "SQL Injection",
      "Cross-Site Scripting",
      "Zero-Day Vulnerability"
    ],
    "question": "Comment appelle-t-on une faille de sécurité dans un logiciel qui est inconnue du vendeur et qui peut être exploitée par des pirates avant qu'une correction ne soit disponible?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Phishing",
    "id": 8234567890019,
    "options": [
      "Hacking",
      "Spoofing",
      "Phishing",
      "Ransomware"
    ],
    "question": "Quelle technique les cybercriminels utilisent-ils pour tromper les utilisateurs en leur faisant révéler des informations personnelles, généralement par le biais de courriels trompeurs?"
  },
  {
    "correctAnswer": "Data Mining",
    "id": 8234567890020,
    "options": [
      "Web Crawling",
      "Data Warehousing",
      "Data Mining",
      "Web Hosting"
    ],
    "question": "Quel processus consiste à analyser de grands ensembles de données pour découvrir des modèles et des tendances?"
  }
]